2020 交易旅程總結分享

終於踏入2020最後一個交易月，見今年好多巴打都贏好多！首先恭喜各位先！

其次細佬上一個Post 策略測試都幾完滿，呢個Post想分享下建立成個策略嘅諗法過程同成果，拋磚引玉，引多啲交易同好討論。

好，入正題，首先，建立呢個策略嘅idea就係因為US$2000挑戰後發現一直嘅交易方法唔夠系統化，另外，有部分睇完蔡嘉民嘅Post，提醒左我有系統交易嘅重要性，需要訂立明確準則去不斷複製同貼上，所以決定好好地建立一個完善嘅交易系統。重新靜返落嚟後，認真覆盤，睇返過往全部交易紀錄，逐一總結，整合所有贏錢嘅共通點，同輸錢嘅原因後，就進入下一步。

雖然我對自己選股能力信心極高，但無奈無可能百發百中，如果遇到買完隔日撞中Offering等開心事，帳面可以突然一日蒸發20%，所以，下一步係改善原有注碼分配。

注碼上我決定改為每一注本金嘅20-35%，每次持倉不多於五隻，唔做任何杠桿，穩定獲利為主，點解會25-35%為一注，有兩大原因:

1)分散風險，中左伏都唔會傷害本金太多
2)配合買入策略，勝率下牛市下大概有60-70%(目測)，每一筆RR去到2到10不等，所以呢個比率對我而言相對comfortable

係無做量化分析情況下(唔識，學習中)，再用直覺衡量贏輸比率後，決定用30% +/-5%去做，就係咁，決定好注碼分佈後，就前往下一步，止盈同止蝕！

離場，的確係一個最難嘅事，每一個交易情況都唔同，好多股有佢各自嘅股性，15%上落有時只係正常運動，所以你必須要去了解佢個股自己嘅運作規律，再判斷止蝕應否執行，但可以歸納為以下幾點：

1)止蝕：根據圖表決定，如果入場前預訂單筆輸20%，注碼會減小，令最後對本金傷害減低
2)止盈：我用Rebalancing 嘅概念，目的令倉位比重平衡，所以會到30%就止賺1/3

決定好晒硬件後，就決定Instrument 同操作風格! 繼續只做正股同Swing Trade，持有時間大概3到2個星期，另外比較重好勝心，想証明有策略做純正股Swing Trade都可以有理想回報，之後搞掂晒，就開波了，策略表現如下:

IB: Equity Curve since Inception on 26 May (Return: ~240%)

Futu: (10月初解決大Dradown問題後，見策略穩定表現，開始投入運作)

Sharpe Ratio: 3.41; Maximum Drawdown: 22% (See below)

以上係建立成個Strategy嘅思路，由測試完成，直到執行嘅過程。依家會同時建立緊其他策略，期望可以combine原有系統，進一步完善。

下面之後想 Followup 之後發展：會打算開始用Program/量化方式去進一步完善交易系統，初哥正在學習中；而另一個問題，係用大資金執行始終會有情緒上起伏，幸好前面4個月策略測試嘅表現理想，即使輸錢都有信心繼續執行後面每一筆交易，所以最理想嘅系統，現時會向程式化入手，小弟係到亦想拋磚，如果有巴打熟呢方面嘅，希望可以比細佬請教下！Thanks！

最後希望可以比到大家一啲交易新諗法，走向穩定盈利，不斷複製Winner！

留名

lm

唔明

Lmlm

Strong post
留名

如果唔係重倉 growth stock
應該好難有咁既回報
仲要無用槓桿
介唔介意分享下倉入面有咩 holding？

支持

LMLM

巴打係米睇price action, candle stick, pattern 個D黎做TRADE?
同埋D股睇樣揾?

係，我係純圖表交易，揾股思路有好多，例如:
1) Hit Topic 下相關概念股
2) 有基本面支持嘅Medium cap 股

Sorry，補多一張做參考，thanks!

睇得出巴打應該花好多時間screen股

想學睇圖有無咩書/網推薦下？

巴打 program 你係學邊種

strong post留名學野，btw正經post冇人睇

Watching 但感覺好複雜
淨係識Arkk Qqq

反而想知巴打既選股原則係點揀到上面呢堆股出來係純粹睇price action揀買入時機定係基本面方面都係一個大既考慮因素，因為其實持貨2-3星期好似圖表分析入場時機係咪仲大影響過佢自身基本面優劣

小弟都仲係新手，但自問真係唔敢將25%倉一注買落d細股到，所以我買得好散同時揸緊十幾廿隻，但爆起上來又執得好少搞咁多野不如買返arkk，巴打可唔可以俾下意見

vuzi 都揾到

同問

Lm

我都有幾戶口自己同自己競爭測試策略，投資最大問題係永遠一個人孤獨戰鬥

Fans留名

留名學野

Lm
Btw 出得收成post多數股joy就到

快

留名學嘢

想請教巴打
點樣去分一隻股係長渣定短炒

牛市好多 gel 頭post

睇圖自學的，但你可以睇外匯仔Youtube

呢個from IB Report
學緊Python

山貓兄你學python係想之後API trading?
Btw有入你個group學嘢多謝你

先從操作風格講起，我做Swing Trade，持貨時間大概3日至2星期，呢個情況下，技術面>基本面。

基本面優劣都重要，基本面會係作為股價推動嘅助燃劑。但係2020年，市場已經有另一套去判斷好壞基本面，要做Growth Stock，單單Gel住份財報係唔夠，更加要著重佢嘅故事，有無想像力，電動三寶，彼德幣，殻股，只要有故仔，有Marketing，自然會炒得起，炒幾耐就會開始依賴基本面。當然，呢個係大牛市做法，熊市/悶市自然要做返優質股。

另外點解你買細股？我建議所有人去買ETF的，我自己都有揸ETF

唔難揾，呢隻係其中一隻ETF嘅成份股，有基金佬認證過就可以隨時trade 得

所以要一齊交流下，發揮下討論區嘅作用。
巴打做咩市場？

lm學嘢

巴打，你應該調返轉諗，到底你想做長定短？
長短視乎你性格，資金大細，工作壓力等等

任何股都可以同時長加短炒，如TSLA。

我判斷會去睇陰陽燭圖，同小許基本面去判斷

唔係咁係點

買完即跌5% 你會點

個別情況睇，要睇盤路同成交去判斷。淨心你有例子嗎？

自己習慣咗呢樣野，情緒上無大影響，反正你知道只要你跟住系統去執行，會達到正回報就無問題。

肯定係入嚟望兩眼見到無Ticker可以抄就出返去

3月開倉人人都係股神。

唔會
另外睇成個形態，都未係短炒嘅時候，假設你買入做長線，點解走？止設唔會呢到考慮

當你短炒動機成立，止蝕會設係$140，防止故意破位

你尼個策略唔係話唔work, 但真係要比時間考驗， 5% SL, 30% TP 長行必勝， 但無奈玩既time frame 太短同無被裂口打爆既考驗。 我希望你可以捱過尼段日子～

根本就冇股神。或者人人都係股神。老豆老母、阿哥細佬、條仔條女，只要係3月開倉，人人都可以係股神。

有試過俾裂口打爆過，但需要判斷返打爆原因同後續走勢，最壞情況就係連續幾隻都爆咗，就會好傷。

所以策略一定要過埋淡市先知捱唔捱到

隻隻都裂口咩

3 月果時

3月開倉，揸返3 5 7年已贏

set好stop loss 驚西咩，大部分第一下都會輸，唔通日日等股災到先玩?

3月開倉allin 滙豐，到而家都未返家鄉

想知巴打點控制注碼?
一隻股多數佔個倉幾多%?
個倉會同時HOLD幾多隻股?

巴打可以參考下#1 同#10

好多人個倉都係11月12月爆得好勁

係我年尾都執左小小 不過睇留言真係覺得財經台得返d賭仔 樓主貼晒交易紀錄又話佢會捱唔到 佢條curve 由頭到尾穩到仆街 就算我strong hold return 多過佢都做唔到樣野啦 Sharpe ratio 去到3.4咁撚勁又無人講 個撚個走晒寶真係 實倉倉回報有7位數又話牛市股神 樓主你救唔到班人嫁啦 收手啦

覺唔覺醫療股根本冇得技術分析。。想點開就點開

Thanks 巴打支持

我有部分交易都係以Biotech嚟做，有多時技術面先行於消息，揾到方法就會見到當中嘅端倪。

有時唔係技術分析唔Work，而係大家揾唔到Work嘅技術分析

根本唔關咩strategy 事 大牛市狗屎垃圾都升

今年最後一個Post，策略後續表現會係Channel 更新，有機會會講多啲Trading Idea，純粹個人分享，Thanks

絕對認同巴打

你正係做long?有冇對沖？如果冇，咁係真正熊市黎之前你會先死左大半

美股，出面在太多垃圾post影響市容，建立左系統就要堅定執行落去，慢慢改善
道理好簡單但係做落去執行真係好難，每個交易都係賺辛苦錢，慢慢累積落嚟就有巨大回報，我冇出邊啲股神咁好彩可以訓向度都贏錢

今年tesla 同ipo

睇師兄留言，相信你可以分到牛市同熊市，懂得熊市裂口震盪期離場觀望甚至做淡。

如果市況靜，我諗有幾個對策，最大可能係旺市賺夠，淡市唞唞。或者淡市都有啲郁嘅股，都有一定生意。第三，淡市 極淡靜唔會好長，賺嘅時間會慢，例如慢牛，升三成時間長咗，都升到三成。

Arkg 啦

巴打依家策略表現好嗎？開始向程式化著手

係，淨係做Long。

有考慮過對沖，但係策略上我做超短，配合大牛趨勢下先有交易信號，如果熊市打到，我應該成個系統作廢，無任何交易可以做，無交易就會無Position，變相對沖對位成個策略定位上無太大需要。

但多謝巴打咁提醒，我之後會考慮加入呢樣野入個Strategy到，咁樣可以有必要時保住條命。

巴打可以講下應該點樣對沖最理想？初哥想請教下呢方面

絕對認同巴打所講，呢個策略我相信係閒市好難有交易可以做，只可以遠觀待望，唔做交易亦係成個策略嘅一部分，何況我研究交易以興趣為主，一段時間唔做交易不成問題，任何野都有旺季淡季，到時就自然要做其他策略去應付

好，最希望緊要keep到，衡常，每日都可以增長，唔建議你程式化，你策略成功係人力

係，始終要人為去判斷，但某啲資訊用程式配合會更加舒服同有效率，最後都會用人力做執行

有工具幫手係好，但有時有反效果

20-35%一注? 咁如果我有100萬咪20-35萬一注? 都幾大下

你咁多隻負回報都有得賺

巴打 我都淨係睇圖trade 發現好似要睇下基本面先得

非也，每個人經濟狀況同金錢觀念唔同，你可以用10% 十萬一注也可。我一百萬以上倉用會10-20%，操作無變，但心態上會因本金大而唔同

恭喜你巴打

#1 有講，每一隻股嘅股性唔同，-20%可能對我本金傷害係1-2%，一直係靠小贏小輸，再靠大贏去達到盈利目的，可以睇Contribution 個column 對本金影響

係～小小基本面就夠了，始終做超短線，基本面脱離現實，前提大家認同美股係唔efficient 先

正常都係唔efficient

呢隻野啱啱起步 2021 升多倍都唔奇

你呢套野係咪似教VCP果個人講果套?

的確，量化比較適合係期貨、期指、外匯市埸。選股好難量化。

思路差不多

Hi 虎巴
我應該會係量化個股嘅市場熱度去做，睇返Market sentiment

巴打
係咪即係，唔理隻股係點先
而係自己想點先？

係，決定自己操作風格，先去揾股，唔係揾到隻股後先去決定操作風格。我個人覺得，主觀意見Only

「何況我研究交易以興趣為主」越係當市場係atm,越係賺唔到錢。

跟咗貓巴一段時間
自問真係學唔到佢套野
輸多贏少
我玩返sh算了